<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Salt-fr</title><link>http://salt-fr.afpy.org/</link><description></description><atom:link href="http://salt-fr.afpy.org/feeds/aurelien-minet.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Thu, 16 Apr 2015 00:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Compte rendu Salt Meetup Paris - avril 2015</title><link>http://salt-fr.afpy.org/compte-rendu-salt-meetup-paris-avril-2015.html</link><description>&lt;p&gt;Une petite trentaine de membre de communauté Salt parisienne a été
accueilli dans les nouveaux locaux de &lt;a class="reference external" href="http://www.tinyclues.com/"&gt;Tinyclues&lt;/a&gt; pour ce meetup. Merci
également à &lt;a class="reference external" href="http://www.logilab.fr/"&gt;Logilab&lt;/a&gt; qui a sponsorisé la nourriture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolas Chauvat PDG de Logilab a &lt;a class="reference external" href="http://www.logilab.fr/blogentry/2306"&gt;annoncé son partenariat avec
SaltStack pour assurer la formation, le support et la certification
sur Salt en France et en Europe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici un compte rendu rapide des trois présentations de cette soirée.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="interface-web-saltstack-enterprise"&gt;
&lt;h2&gt;Interface Web SaltStack Enterprise&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rob Hilberding de &lt;a class="reference external" href="http://www.saltstack.com/"&gt;SaltStack Inc.&lt;/a&gt; qui
était à Paris pour plusieurs jours est venu présenter une &amp;quot;pure
preview&amp;quot; ce que sera potentiellement l'interface web de la version
Enterprise de Saltstack.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Rob de SaltStack" class="align-center" src="./images/salt-2015-avril-2.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Il a présenté l'interface qu'ils développent, cette dernière s'appuie sur
l'API SaltStack et MariaDB ou MySQL. À noter que cette interface n'est
qu'une extention, à savoir que la version Salstack Enterprise (master
et minion) est basée sur le même code que la version communautaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'interface supporte le multi-master, elle liste les minions et pour
chaque minion : elle permet d'avoir l'ensemble de ces grains, le
statut de ça connexion, des informations sur les dernier jobs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La liste des minions pouvant être longue il y a la possibilité de
filtre soit par une correspondance sur une partie de l'ID des minions
soit sur la valeur d'un ou plusieurs grains.  Un filtre peut permettre
la création de groupe de minions, c'est également possible via un
wizard dédié. Les groupes créés peuvent être partagé (publics) ou
privés.  Pour les minions sélectionnés il est possible dans lancer un
job (depuis une liste).  Ainsi cette interface permet à des utilisateurs
ne connaissant pas de manière poussé Salt de lancer des actions
(job) sur des machines (minions) pour lesquelles ils ont les droits.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="comparaison-avec-ansible"&gt;
&lt;h2&gt;Comparaison avec Ansible&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paul Tonelli de &lt;a class="reference external" href="http://www.heuritech.com/"&gt;Heuritech&lt;/a&gt; a présenté les
différences entre Ansible et SaltStack qu'il a pu appréhender après une
semaine d'utilisation d'Ansible.&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Ansible utilise SSH pour les communication et donc c'est le serveur
qui ce connecte aux clients ce qui peut impliquer de paramétrer ssh
avec des proxy, le cas typique est l'accès au serveurs qui sont
derrière un HAProxy en mode transparent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ansible n'a pas de serveur (daemon) qui tourne en continu comme
SaltStack, mis à part Tower qui est payant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tower est une interface Web, qui au delà du fait d'être une GUI,
peut offrir des fonctionnalités proches du reactor de Salt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'approche d'Ansible est d'avoir un &lt;em&gt;playbook&lt;/em&gt; par projet alors que
Salt a une arborescence pour l'ensemble.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ansible peut cibler un peu comme Salt mais sur des nom de machines
et faire des groupes de machines en les déclarant dans un fichier,
les wilcards peuvent être utilisés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La gestion des dépendances est simple, il faut que cela soit déclaré
avant/au dessus.  La conclusion est que Ansible a une approche plus
minimaliste et la configuration est plus statique.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="retour-d-experience"&gt;
&lt;h2&gt;Retour d'experience&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Joe de &lt;a class="reference external" href="http://www.ddn.com/"&gt;DDN&lt;/a&gt; à présenté l'utilisation de Salt
dans le cadre du déploiement et maintient des produits de DDN de
stockage type big data et S3.  Les clients de DDN déploient quelques
RPM et produisent une configuration qui va pousser sur l'ensemble des
nœuds (via SSH) les masters et les minions pour déployer toute la
stack (Zookeeper, HBase, Hadoop, memcache, etc) puis pour la
surveiller et l'orchestrer. À noter que l’environnement déployé est
multi-master, au plus 2 ou 3 master afin de minimiser certaines
latences. DDN a développé un ensemble d'outils (*ctl) qui forment une
couche d'abstraction à Salt, afin de gérer le stockage offert par les
solutions de stockage. Salt est masqué pour le client qui n'a pas
besoin de le maîtriser.  Salt a été choisi pour sa rapidité, la
parallélisation, la consistance dans ce qui est déployé, le
multi-master (actif-actif).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons poursuivi les discussions autour de petits bagels &lt;a class="reference external" href="http://www.logilab.fr"&gt;offerts
par Logilab&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="bagels et companie" class="align-center" src="./images/salt-2015-avril.jpg" /&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Aurélien Minet</dc:creator><pubDate>Thu, 16 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:salt-fr.afpy.org,2015-04-16:compte-rendu-salt-meetup-paris-avril-2015.html</guid><category>cr</category><category>tinyclues</category><category>logilab</category><category>enterprise</category><category>ui</category><category>ansible</category><category>REx</category></item></channel></rss>